#                    Banco de preguntas y respuestas
        
"""
        ---------------------BANCO 1------------------------
        Nivel: Facil
        Categoria: Matemáticas
"""
banco1 = [
{"pregunta": "¿Cuántos meses tiene un bimestre?",
"opciones": {"a": "2", "b": "6", "c": "3", "d": "4"},
"respuesta": "a"},

{"pregunta": "¿Cuál es el número anterior a 10.000?",
"opciones": {"a": "9990", "b": "9.999", "c": "10.001", "d": "9.000"},
"respuesta": "b"},

{"pregunta": "¿Cuántos minutos hay en 2 horas?",
"opciones": {"a": "100", "b": "60", "c": "120", "d": "150"},
"respuesta": "c"},

{"pregunta": "¿Cuál es la decena más próxima a 57?",
"opciones": {"a": "55", "b": "58", "c": "50", "d": "60"},
"respuesta": "d"},

{"pregunta": "¿Qué cantidad expresa el número romano V?",
"opciones": {"a": "5", "b": "10", "c": "50", "d": "100"},
"respuesta": "a"}
]

"""
        ---------------------BANCO 2------------------------
        Nivel: Intermedio
        Categoria: Sistema Solar
"""

banco2 = [
{"pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del Sistema Solar?",
"opciones": {"a": "Jupiter", "b": "Saturno", "c": "Marte", "d": "Urano"},
"respuesta": "a"},

{"pregunta": "¿Cuál es el segundo planeta más pequeño del Sistema Solar?",
"opciones": {"a": "Mercurio", "b": "Marte", "c": "Tierra", "d": "Neptuno"},
"respuesta": "b"},

{"pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?",
"opciones": {"a": "Venus", "b": "Marte", "c": "Mercurio", "d": "Tierra"},
"respuesta": "c"},

{"pregunta": "¿Qué planeta es más frio?",
"opciones": {"a": "Marte", "b": "Jupiter", "c": "Venus", "d": "Urano"},
"respuesta": "d"},

{"pregunta": "¿Cuál es el tercer planeta del Sistema Solar?",
"opciones": {"a": "Tierra", "b": "Mercurio", "c": "Marte", "d": "Venus"},
"respuesta": "a"}
]

"""
        ---------------------BANCO 3------------------------
        Nivel: Avanzado
        Categoria: Capitales
"""

banco3 = [
{"pregunta": "¿Cuál es la capital de Bélgica?",
"opciones": {"a": "Oslo", "b": "Riga", "c": "Bruselas", "d": "Asunción"},
"respuesta": "c"},

{"pregunta": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
"opciones": {"a": "Ottawa", "b": "Praga", "c": "Wellintong", "d": "Yaren"},
"respuesta": "a"},

{"pregunta": "¿Cuál es la capital de España?",
"opciones": {"a": "Belgrado", "b": "Madrid", "c": "Estocolmo", "d": "Dakar"},
"respuesta": "b"},

{"pregunta": "¿Cuál es la capital de Hungría?",
"opciones": {"a": "Londres", "b": "Bucarest", "c": "Lisboa", "d": "Budapest"},
"respuesta": "d"},

{"pregunta": "¿Cuál es la capital de Nicaragua?",
"opciones": {"a": "Managua", "b": "Nairobi", "c": "Quito", "d": "Sucre"},
"respuesta": "a"}
]

"""
        ---------------------BANCO 4------------------------
        Nivel: Experto
        Categoria: Historia
"""

banco4 = [
{"pregunta": "¿Qué famoso filósofo fue maestro de Alejandro Magno durante 5 años?",
"opciones": {"a": "Platón", "b": "Aristóteles", "c": "Sócrates", "d": "Heráclito"},
"respuesta": "b"},

{"pregunta": "¿En qué año Cristobal Colón descubrió América?",
"opciones": {"a": "1492", "b": "1470", "c": "1498", "d": "1504"},
"respuesta": "a"},

{"pregunta": "¿En qué país nació Adolf Hitler?",
"opciones": {"a": "Francia", "b": "Alemania", "c": "Austria", "d": "Polonia"},
"respuesta": "c"},

{"pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
"opciones": {"a": "Monroe", "b": "Roosevelt", "c": "Lincoln", "d": "Washington"},
"respuesta": "d"},

{"pregunta": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
"opciones": {"a": "Cesar Augusto", "b": "Julio Cesar", "c": "Calígula", "d": "Nerón"},
"respuesta": "a"}
]

"""
        ---------------------BANCO 5------------------------
        Nivel: Leyenda
        Categoria: Sofka
"""

banco5 = [
{"pregunta": "¿En qué país NO hay sede de Sofka?",
"opciones": {"a": "España", "b": "Colombia", "c": "México", "d": "India"},
"respuesta": "a"},

{"pregunta": "¿Cuál de estos es un producto propio de Sofka?",
"opciones": {"a": "Dufka", "b": "Hibot", "c": "Kaizen", "d": "Cluff"},
"respuesta": "b"},

{"pregunta": "¿Con cuál de estas empresas Sofka tuvo un caso de éxito?",
"opciones": {"a": "Falabella", "b": "Olimpica", "c": "Éxito", "d": "Royal Films"},
"respuesta": "c"},

{"pregunta": "¿Qué sistema de reclutamiento utiliza Sofka?",
"opciones": {"a": "Workmeter", "b": "Bizneo", "c": "Evalart", "d": "Teamtailor"},
"respuesta": "d"},

{"pregunta": "¿Cuál es el lema que aparece en el logo de Sofka en Trabaja con nosotros?",
"opciones": {"a": "We make it simple", "b": "Unlimited rewards", "c": "Learn while you enjoy", "d": "We make hard things easy"},
"respuesta": "a"}
]